[
  {
    "question": "1 - O que a solidariedade representa?",
    "options": [
      "A busca por interesses pessoais",
      "A cooperação e apoio mútuo",
      "A indiferença em relação aos outros",
      "A competição desenfreada"
    ],
    "answer": "A cooperação e apoio mútuo"
  },
  {
    "question": "2 - Qual é a principal característica das ONGs",
    "options": [
      "Atuam com fins lucrativos",
      "São financiadas pelo governo",
      "Promovem causas sociais e não têm fins lucrativos",
      "Realizam pesquisas científicas"
    ],
    "answer": "Promovem causas sociais e não têm fins lucrativos"
  },
  {
    "question":"3 - Qual é a função principal de um instituto?",
    "options": [
      "Desenvolver pesquisas e projetos em áreas específicas",
      "Oferecer cursos universitários",
      "Realizar eventos culturais",
      "Fornecer serviços de saúde"
    ],
    "answer":"Desenvolver pesquisas e projetos em áreas específicas"
  },
  {
    "question":"4 - Qual é o tipo de doação que ocorre após a morte de uma pessoa e envolve a transferência de seus bens para instituições de caridade ou outras causas?",
    "options": [
      "Doação de órgãos",
      "Doação de sangue",
      "Doação de alimentos",
      "Doação testamentária"
    ],
    "answer":"Doação testamentária"
  },
  {
    "question":"5 -Qual é a definição de empatia?",
    "options": [
      "Sentir pena dos outros",
      "Colocar-se no lugar do outro e compreender seus sentimentos",
      "Ser indiferente às emoções alheias",
      "Julgar os outros com base em suas experiências"
    ],
    "answer":"Colocar-se no lugar do outro e compreender seus sentimentos"
  },
  {
    "question":"6 - O que é o voluntariado?",
    "options": [
      "Trabalho remunerado em uma empresa",
      "Atividade realizada por obrigação legal",
      "Contribuição de tempo e habilidades sem receber pagamento",
      "Participação em competições esportivas"
    ],
    "answer":"Contribuição de tempo e habilidades sem receber pagamento"
  },
  {
    "question":"7 - Qual é a principal característica da caridade?",
    "options": [
      "Ação altruísta em benefício dos outros",
      "Foco exclusivo em ajudar a si mesmo",
      "Busca por lucro financeiro",
      "Competição com outras organizações"
    ],
    "answer":"Ação altruísta em benefício dos outros"
  },
  {
    "question":"8 - O que significa responsabilidade social empresarial?",
    "options": [
      "Cumprir apenas as obrigações legais",
      "Priorizar os lucros acima de tudo",
      "Ignorar as necessidades da comunidade",
      "Considerar o impacto social e ambiental das atividades empresariais"
    ],
    "answer":"Considerar o impacto social e ambiental das atividades empresariais"
  },
  {
    "question":"9 - Como as ONGs contribuem para a sustentabilidade do planeta?",
    "options": [
      "Promovendo o desperdício de recursos naturais",
      "Ignorando questões climáticas",
      "Realizando campanhas de conscientização ambiental",
      "Focando apenas em lucro financeiro"
    ],
    "answer":"Realizando campanhas de conscientização ambiental"
  },
  {
    "question":"10 - Como as doações podem impactar positivamente uma comunidade?",
    "options": [
      "Aumentando a desigualdade",
      "Apoiando projetos sociais e melhorando a qualidade de vida",
      "Fortalecendo os laços familiares",
      "Reduzindo a diversidade cultural"
    ],
    "answer":"Apoiando projetos sociais e melhorando a qualidade de vida"
  }
]